#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: Fábio Mendes <fabiomacedomendes@gmail.com>\n"
"Language-Team: \n"
"X-Generator: Poedit 2.0.2\n"

#. range.name
msgid "range"
msgstr "범위"

#. range.doc
#, fuzzy
msgid ""
"range(stop) -> range object\n"
"range(start, stop[, step]) -> range object\n"
"\n"
"Return an object that produces a sequence of integers from start (inclusive)\n"
"to stop (exclusive) by step.  range(i, j) produces i, i+1, i+2, ..., j-1.\n"
"start defaults to 0, and stop is omitted!  range(4) produces 0, 1, 2, 3.\n"
"These are exactly the valid indices for a list of 4 elements.\n"
"When step is given, it specifies the increment (or decrement)."
msgstr ""
"범위 (정지) -> 범위 객체 범위 (시작, 정지 [, 단계]) -> 범위 객체\n"
"\n"
"start (inclusive)부터 stop (exclusive)까지의 순차 순서로 객체를 리턴합니다. range (i, j)는 i, i + 1, i + 2, ..., j-1을 생성합니다. start는 0으로 기본 설정되며 stop은 생략됩니다! range (4)는 0, 1, 2, 3을 생성합니다. 이것은 정확히 4 개의 요소 목록에 대한 유효한 색인입니다. step이 주어지면 증가 (또는 감소)를 지정합니다."

#. range.args
#. concatenate.args
#, fuzzy
msgid "args"
msgstr "args"

#. sleep.name
#, fuzzy
msgid "sleep"
msgstr "자다"

#. sleep.doc
#, fuzzy
msgid ""
"Delay execution for a given number of seconds.\n"
"\n"
"The argument may be a floating point number for subsecond precision."
msgstr ""
"주어진 시간 (초) 동안 지연 실행.\n"
"\n"
"인수는 두 번째 정밀도의 부동 소수점 수입니다."

#. sleep.args
#, fuzzy
msgid "seconds"
msgstr "초"

#. exit.name
#, fuzzy
msgid "exit"
msgstr "출구"

#. exit.doc
#, fuzzy
msgid ""
"Finish program execution and provides an exit code.\n"
"\n"
"If msg is not given, the program finishes in a successful state. An\n"
"exit code different from zero or a string tells that there were an error\n"
"during execution."
msgstr ""
"프로그램 실행을 마치고 종료 코드를 제공합니다.\n"
"\n"
"msg가 주어지지 않으면 프로그램은 성공적인 상태로 종료됩니다. 0 또는 문자열과 다른 종료 코드는 실행 중 오류가 있음을 나타냅니다."

#. exit.args
#, fuzzy
msgid "msg"
msgstr "msg"

#. integer.name
#, fuzzy
msgid "integer"
msgstr "정수"

#. integer.doc
#, fuzzy
msgid "Converts argument to an integer."
msgstr "인수를 정수로 변환합니다."

#. integer.args
#. real.args
#. complex.args
#. boolean.args
#. binary.args
#. octal.args
#. hexadecimal.args
#. character.args
#. sqrt.args
#. exp.args
#. log.args
#. ln.args
#. log10.args
#. log2.args
#. sign.args
#. abs.args
#. Vec:x
#, fuzzy
msgid "x"
msgstr "엑스"

#. real.name
#. Real:real
#, fuzzy
msgid "real"
msgstr "레알"

#. real.doc
#, fuzzy
msgid "Convert argument to a real number (number with decimal places)."
msgstr "인수를 실수 (소수점 이하 자릿수)로 변환하십시오."

#. complex.name
#, fuzzy
msgid "complex"
msgstr "복잡한"

#. complex.doc
#, fuzzy
msgid "Convert argument to a complex number."
msgstr "인수를 복소수로 변환하십시오."

#. boolean.name
#, fuzzy
msgid "boolean"
msgstr "부울"

#. boolean.doc
#, fuzzy
msgid ""
"Convert argument to a boolean value.\n"
"\n"
"Zero and empty sequences are converted to False. All other values are True."
msgstr ""
"인수를 부울 값으로 변환합니다.\n"
"\n"
"0과 빈 시퀀스는 False로 변환됩니다. 다른 모든 값은 참입니다."

#. binary.name
#, fuzzy
msgid "binary"
msgstr "이진"

#. binary.doc
#, fuzzy
msgid "Convert integer to a string with its binary representation."
msgstr "정수를 이진 표현으로 된 문자열로 변환합니다."

#. octal.name
#, fuzzy
msgid "octal"
msgstr "8_진수"

#. octal.doc
#, fuzzy
msgid "Convert integer to a string with its octal representation."
msgstr "정수를 8 진수 표현으로 된 문자열로 변환합니다."

#. hexadecimal.name
#, fuzzy
msgid "hexadecimal"
msgstr "16_진수"

#. hexadecimal.doc
#, fuzzy
msgid "Convert integer to a string with its hexadecimal representation"
msgstr "정수를 16 진수 표현으로 된 문자열로 변환합니다"

#. character.name
#, fuzzy
msgid "character"
msgstr "캐릭터"

#. character.doc
#, fuzzy
msgid "Convert number to its corresponding character in the ASCII/Unicode tables."
msgstr "숫자를 ASCII / 유니 코드 테이블의 해당 문자로 변환하십시오."

#. concatenate.name
#, fuzzy
msgid "concatenate"
msgstr "사슬_같이_잇다"

#. concatenate.doc
#, fuzzy
msgid ""
"Convert argument to string and concatenate.\n"
"\n"
"If only one argument is passed, assumes it is a sequence.\n"
"\n"
"Examples:\n"
"    >>> concatenate('x = ', 2)\n"
"    'x = 2'\n"
"    >>> concatenate([1, 2, 3, 4])\n"
"    '1234'"
msgstr ""
"인수를 문자열로 변환하고 연결하십시오.\n"
"\n"
"하나의 인수 만 전달되면 시퀀스라고 가정합니다.\n"
"\n"
"예 :\n"
"    >>> concatenate ( 'x =', 2)\n"
"    'x = 2'\n"
"    >>> 연결 ([1, 2, 3, 4])\n"
"    '1234'"

#. join.name
#, fuzzy
msgid "join"
msgstr "어울리다"

#. join.doc
#, fuzzy
msgid ""
"Similar to concatenate(), but takes an extra separator as first argument\n"
"argument.\n"
"\n"
"Examples:\n"
"    >>> join(', ', 1, 2, 3)\n"
"    '1, 2, 3'"
msgstr ""
"concatenate ()와 유사하지만 첫 번째 인수로 별도의 구분 기호를 사용합니다.\n"
"\n"
"예 :\n"
"    >>> join ( ',', 1, 2, 3)\n"
"    '1, 2, 3'"

#. join.args
#, fuzzy
msgid "separator, args"
msgstr "분리_기호, _args"

#. format_string.name
#, fuzzy
msgid "format_string"
msgstr "형식_문자열"

#. format_string.doc
#, fuzzy
msgid ""
"Format text inserting parameters in the wildcard positions.\n"
"\n"
"There are two different syntax for string formatting. The first is based\n"
"on C and uses symbols such as %s, %f, %d to delimit insertion points.\n"
"\n"
">>> format_string('%i != %.2f', 42, 43)\n"
"'42 != 43.00'\n"
"\n"
"The second uses curly braces.\n"
"\n"
">>> format_string('{0} != {1}', 42, 43)\n"
"'42 != 43'"
msgstr ""
"와일드 카드 위치에 매개 변수를 삽입하는 텍스트의 서식을 지정합니다.\n"
"\n"
"문자열 서식 지정에는 두 가지 구문이 있습니다. 첫 번째는 C를 기반으로하며 % s, % f, % d와 같은 기호를 사용하여 삽입 지점을 구분합니다.\n"
"\n"
">>> format_string ( '% i! = % .2f', 42, 43) '42! = 43.00 '\n"
"\n"
"두 번째는 중괄호를 사용합니다.\n"
"\n"
">>> format_string ( '{0}! = {1}', 42, 43) '42! = 43 '"

#. format_string.args
#, fuzzy
msgid "string, args, kwargs"
msgstr "끈, _args, _kwargs"

#. print.name
msgid "print"
msgstr "인쇄"

#. print.doc
#, fuzzy
msgid ""
"Prints the object or text provided on the screen.\n"
"\n"
"If called with multiple arguments, prints them in sequence, separating\n"
"them with a white space.\n"
"\n"
"Examples:\n"
"    >>> print(\"Hello world!\")\n"
"    Hello World!"
msgstr ""
"화면에 제공된 객체 또는 텍스트를 인쇄합니다.\n"
"\n"
"인수가 여러 개 호출되면 순서대로 출력하고 공백으로 구분합니다.\n"
"\n"
"예 :\n"
"    >>> print ( \"Hello world!\")\n"
"    안녕하세요!"

#. print.args
#. alert.args
#. min.args
#. max.args
#, fuzzy
msgid "args, kwargs"
msgstr "args, _kwargs"

#. alert.name
#, fuzzy
msgid "alert"
msgstr "경보"

#. alert.doc
#, fuzzy
msgid ""
"Similar to the `show` function, but displays the resulting message in a\n"
"dialog box."
msgstr "`show` 함수와 비슷하지만 결과 메시지를 대화 상자에 표시합니다."

#. print_formatted.name
#, fuzzy
msgid "print_formatted"
msgstr "서식이_지정된_인쇄"

#. print_formatted.doc
#, fuzzy
msgid "Displays a string after applying the provided formatting arguments."
msgstr "제공된 서식 인수를 적용한 후 문자열을 표시합니다."

#. print_formatted.args
#, fuzzy
msgid "text, args, kwargs"
msgstr "본문, _args, _kwargs"

#. read_text.name
#, fuzzy
msgid "read_text"
msgstr "텍스트_읽기"

#. read_text.doc
#, fuzzy
msgid ""
"Prompts the user for a text entry.\n"
"\n"
"Examples:\n"
"    >>> name = read_text('Your name:')\n"
"    >>> show(\"Hello,\" + name)  # the user types \"Maria\"\n"
"    Hello Maria"
msgstr ""
"사용자에게 텍스트 입력을 요구합니다.\n"
"\n"
"예 :\n"
"    >>> name = read_text ( '귀하의 이름 :')\n"
"    >>> show ( \"Hello,\"+ name) # 사용자 유형 \"마리아\"\n"
"    안녕 마리아"

#. read_text.args
#, fuzzy
msgid "message"
msgstr "메시지"

#. read_number.name
#, fuzzy
msgid "read_number"
msgstr "번호를_읽다."

#. read_number.doc
#, fuzzy
msgid ""
"Prompts the user for a numeric entry.\n"
"\n"
"Examples:\n"
"    >>> x = read_number('A number:')  # user types 2...\n"
"    >>> x + 40\n"
"    42"
msgstr ""
"사용자에게 숫자 항목을 입력하라는 메시지를 표시합니다.\n"
"\n"
"예 :\n"
"    >>> x = read_number ( '숫자 :') # 사용자 유형 2 ...\n"
"    >>> x + 40\n"
"    42"

#. read_number.args
#, fuzzy
msgid "message, text, num"
msgstr "메시지, 본문, 넘버"

#. read_file.name
#, fuzzy
msgid "read_file"
msgstr "파일을_읽다"

#. read_file.doc
#, fuzzy
msgid ""
"Reads the content from a text file and returns it as string.\n"
"\n"
"Examples:\n"
"    >>> data = read_file(\"foo.txt\")"
msgstr ""
"텍스트 파일에서 내용을 읽고이를 문자열로 반환합니다.\n"
"\n"
"예 :\n"
"    >>> data = read_file ( \"foo.txt\")"

#. read_file.args
#, fuzzy
msgid "file"
msgstr "파일"

#. save_in_file.name
#, fuzzy
msgid "save_in_file"
msgstr "파일에_저장하다"

#. save_in_file.doc
#, fuzzy
msgid ""
"Saves the text content to the indicated file, deleting any previous content.\n"
"\n"
"WARNING! If the given file exists, this function will overwrite your\n"
"content without asking!\n"
"\n"
"Examples:\n"
"    >>> save_in_file(data, \"foo.txt\")"
msgstr ""
"텍스트 내용을 표시된 파일에 저장하고 이전 내용을 삭제합니다.\n"
"\n"
"경고! 주어진 파일이 존재하면,이 함수는 묻지 않고 내용을 덮어 씁니다!\n"
"\n"
"예 :\n"
"    >>> save_in_file (데이터, \"foo.txt\")"

#. save_in_file.args
#, fuzzy
msgid "text, file, F"
msgstr "본문, 파일, 에프"

#. pause.name
#, fuzzy
msgid "pause"
msgstr "중지"

#. pause.doc
#, fuzzy
msgid "Stops execution until the user presses the <return> key."
msgstr "사용자가 <return> 키를 누를 때까지 실행을 중지합니다."

#. Number.name
#, fuzzy
msgid "Number"
msgstr "번호"

#. Number.doc
#, fuzzy
msgid ""
"All numbers inherit from this class.\n"
"\n"
"If you just want to check if an argument x is a number, without\n"
"caring what kind, use isinstance(x, Number)."
msgstr ""
"모든 숫자는이 클래스에서 상속받습니다.\n"
"\n"
"인수 x가 어떤 종류인지 신경 쓰지 않고 숫자인지 확인하려면 isinstance (x, Number)를 사용하십시오."

#. Real.name
#, fuzzy
msgid "Real"
msgstr "레알"

#. Real.doc
#, fuzzy
msgid ""
"To Complex, Real adds the operations that work on real numbers.\n"
"\n"
"In short, those are: a conversion to float, trunc(), divmod,\n"
"%, <, <=, >, and >=.\n"
"\n"
"Real also provides defaults for the derived operations."
msgstr ""
"Complex에 Real은 실수에서 작동하는 연산을 추가합니다.\n"
"\n"
"즉, float, trunc (), divmod, %, <, <=,> 및> =로 변환하는 것입니다.\n"
"\n"
"Real은 파생 된 작업에 대한 기본값을 제공합니다."

#. Real:conjugate.name
#, fuzzy
msgid "conjugate"
msgstr "결합한"

#. Real:conjugate.doc
#, fuzzy
msgid "Conjugate is a no-op for Reals."
msgstr "Conjugate는 Reals에게는 아무런 도움이되지 않습니다."

#. Real:conjugate.args
#. Vec:norm.args
#. Vec:normalized.args
#, fuzzy
msgid "self"
msgstr "본인"

#. Real:imag
#, fuzzy
msgid "imag"
msgstr "상상하다"

#. pi.doc
#. e.doc
#, fuzzy
msgid ""
"float(x) -> floating point number\n"
"\n"
"Convert a string or number to a floating point number, if possible."
msgstr ""
"float (x) -> 부동 소수점 숫자\n"
"\n"
"가능한 경우 문자열 또는 숫자를 부동 소수점 숫자로 변환하십시오."

#. cos.name
#, fuzzy
msgid "cos"
msgstr "코사인"

#. cos.doc
#, fuzzy
msgid "Cosine of an angle (in degrees)"
msgstr "코사인 각도 (도)"

#. cos.args
#. sin.args
#. tan.args
#, fuzzy
msgid "angle"
msgstr "각도"

#. sin.name
#, fuzzy
msgid "sin"
msgstr "죄"

#. sin.doc
#, fuzzy
msgid "Sine of an angle (in degrees)"
msgstr "사인 각도 (도 단위)"

#. tan.name
#, fuzzy
msgid "tan"
msgstr "탠_껍질"

#. tan.doc
#, fuzzy
msgid "Tangent of an angle (in degrees)"
msgstr "접선 각도 (도 단위)"

#. sqrt.name
#, fuzzy
msgid "sqrt"
msgstr "sqrt"

#. sqrt.doc
#, fuzzy
msgid "Return the square root of a positive number."
msgstr "양수의 제곱근을 반환합니다."

#. exp.name
#, fuzzy
msgid "exp"
msgstr "특급"

#. exp.doc
#, fuzzy
msgid "Return the exponential of a number."
msgstr "수치의 지수를 돌려줍니다."

#. log.name
#. ln.name
#, fuzzy
msgid "log"
msgstr "로그"

#. log.doc
#. ln.doc
#, fuzzy
msgid ""
"Return the natural logarithm of x.\n"
"\n"
"Aliases: log | ln"
msgstr ""
"x의 자연 대수를 반환합니다.\n"
"\n"
"별칭 : 로그 | 음"

#. log10.name
#, fuzzy
msgid "log10"
msgstr "log10"

#. log10.doc
#, fuzzy
msgid "Return the logarithm of x in base 10."
msgstr "10 진수로 x의 대수를 반환합니다."

#. log2.name
#, fuzzy
msgid "log2"
msgstr "log2"

#. log2.doc
#, fuzzy
msgid "Return the logarithm of x in base 2."
msgstr "밑이 2 인 x의 대수를 반환합니다."

#. sign.name
#, fuzzy
msgid "sign"
msgstr "기호"

#. sign.doc
#, fuzzy
msgid ""
"Return 1 if x is positive, -1 if it is negative and 0 if it is null.\n"
"\n"
"Examples:\n"
"    >>> sign(-32.0)\n"
"    -1"
msgstr ""
"x가 양수이면 1을, 음수이면 -1을 반환하고 null이면 0을 반환합니다.\n"
"\n"
"예 :\n"
"    >>> 부호 (-32.0)\n"
"    -1"

#. abs.name
#, fuzzy
msgid "abs"
msgstr "복근"

#. abs.doc
#, fuzzy
msgid "Return the absolute value of the argument."
msgstr "인수의 절대 값을 반환합니다."

#. round.name
#, fuzzy
msgid "round"
msgstr "일주"

#. round.doc
#, fuzzy
msgid ""
"Round a number to a given precision in decimal digits (default 0 digits).\n"
"ndigits may be negative.\n"
"\n"
"Examples:\n"
"    >>> round(1.9)\n"
"    2\n"
"    >>> round(3.141516, 2)\n"
"    3.14"
msgstr ""
"주어진 정밀도로 10 진수로 숫자를 반올림합니다 (기본값 0 자리). ndigits는 음수 일 수 있습니다.\n"
"\n"
"예 :\n"
"    >>> 라운드 (1.9)\n"
"    2\n"
"    >>> 라운드 (3.141516, 2)\n"
"    3.14"

#. round.args
#, fuzzy
msgid "number, ndigits"
msgstr "번호, _ndigits"

#. ceil.name
#, fuzzy
msgid "ceil"
msgstr "천장"

#. ceil.doc
#, fuzzy
msgid ""
"Return the ceiling of x as an Integral.\n"
"This is the smallest integer >= x."
msgstr "x의 천장을 Integral로 반환합니다. 이것은 가장 작은 정수> = x입니다."

#. ceil.args
#. trunc.args
#, fuzzy
msgid "number"
msgstr "번호"

#. trunc.name
#, fuzzy
msgid "trunc"
msgstr "줄기"

#. trunc.doc
#, fuzzy
msgid "Truncates x to the nearest Integral toward 0."
msgstr "x를 0에 가장 가까운 Integral로 자릅니다."

#. sum.name
#, fuzzy
msgid "sum"
msgstr "합집합"

#. sum.doc
#, fuzzy
msgid "Return the sum of all numbers in the sequence."
msgstr "순서의 모든 수치의 합계를 돌려줍니다."

#. sum.args
#, fuzzy
msgid "seq, start"
msgstr "연속하다, 스타트"

#. product.name
#, fuzzy
msgid "product"
msgstr "생성물"

#. product.doc
#, fuzzy
msgid "Return the product of all numbers in the sequence."
msgstr "시퀀스의 모든 숫자의 곱을 반환합니다."

#. product.args
#, fuzzy
msgid "seq, start, result, x"
msgstr "연속하다, 스타트, 결과, 엑스"

#. min.name
#, fuzzy
msgid "min"
msgstr "최소"

#. min.doc
#, fuzzy
msgid ""
"Return the minimum value in the arguments.\n"
"\n"
"It called with a single sequence, return the minimum value on that sequence."
msgstr ""
"인수의 최소치를 돌려줍니다.\n"
"\n"
"단일 시퀀스를 호출하고 해당 시퀀스의 최소값을 반환합니다."

#. max.name
#, fuzzy
msgid "max"
msgstr "최대"

#. max.doc
#, fuzzy
msgid ""
"Return the maximum value in the arguments.\n"
"\n"
"It called with a single sequence, return the maximum value on that sequence."
msgstr ""
"인수의 최대 값을 리턴하십시오.\n"
"\n"
"단일 시퀀스로 호출하고 해당 시퀀스의 최대 값을 반환합니다."

#. dice.name
#, fuzzy
msgid "dice"
msgstr "주사위"

#. dice.doc
#, fuzzy
msgid ""
"Simulate a dice trow (return a random number between 1 and 6.\n"
"\n"
"Call with an explicit argument to throw a dice with a different number of\n"
"faces\n"
"\n"
"Examples:\n"
"    >>> dice(20)                                            # doctest: +SKIP\n"
"    13"
msgstr ""
"주사위 던지기를 시뮬레이트하십시오 (1에서 6 사이의 임의의 숫자를 반환하십시오.\n"
"\n"
"다른 수의 얼굴로 주사위를 던지려면 명시적인 인수를 사용하여 호출하십시오.\n"
"\n"
"예 :\n"
"    >>> 주사위 (20) # doctest : + SKIP\n"
"    13"

#. dice.args
#, fuzzy
msgid "n"
msgstr "엔"

#. random.name
#, fuzzy
msgid "random"
msgstr "무작위의"

#. random.doc
#, fuzzy
msgid "Return a random number between 0 and 1."
msgstr "0에서 1 사이의 난수를 반환합니다."

#. randint.name
#, fuzzy
msgid "randint"
msgstr "randint"

#. randint.doc
#, fuzzy
msgid "Return a random integer between a and b (inclusive)."
msgstr "a와 b 사이의 임의의 정수를 반환합니다."

#. randint.args
#, fuzzy
msgid "a, b"
msgstr "에이, 비"

#. Vec.name
#, fuzzy
msgid "Vec"
msgstr "벡"

#. Vec.doc
#, fuzzy
msgid ""
"A tuple-based 2D vector.\n"
"\n"
"Supports all basic arithmetic operations."
msgstr ""
"튜플 기반의 2D 벡터입니다.\n"
"\n"
"모든 기본 산술 연산을 지원합니다."

#. Vec:count
#, fuzzy
msgid "count"
msgstr "카운트"

#. Vec:from_angle
#, fuzzy
msgid "from_angle"
msgstr "from_angle"

#. Vec:index
#, fuzzy
msgid "index"
msgstr "색인"

#. Vec:norm.name
#, fuzzy
msgid "norm"
msgstr "표준"

#. Vec:norm.doc
#, fuzzy
msgid "Vector norm."
msgstr "벡터 규범."

#. Vec:normalized.name
#, fuzzy
msgid "normalized"
msgstr "표준화_된"

#. Vec:normalized.doc
#, fuzzy
msgid "Return unity vector."
msgstr "화합 벡터를 반환합니다."

#. Vec:perp.name
#, fuzzy
msgid "perp"
msgstr "펄프"

#. Vec:perp.doc
#, fuzzy
msgid "Returns a perpendicular vector rotated 90 degrees counter-clockwise."
msgstr "반 시계 방향으로 90도 회전 한 수직 벡터를 반환합니다."

#. Vec:perp.args
#, fuzzy
msgid "self, invert"
msgstr "본인, 거꾸로_하다"

#. Vec:rotate.name
#, fuzzy
msgid "rotate"
msgstr "회전하다"

#. Vec:rotate.doc
#, fuzzy
msgid "Return rotated vector by the given angle."
msgstr "지정된 각도만큼 회전 된 벡터를 반환합니다."

#. Vec:rotate.args
#, fuzzy
msgid "self, angle, x, y, c, s"
msgstr "본인, 각도, 엑스, 와이, 기음, 에스"

#. Vec:y
#, fuzzy
msgid "y"
msgstr "와이"

#. vec.name
#, fuzzy
msgid "vec"
msgstr "vec"

#. vec.doc
#, fuzzy
msgid "Return a vector with the given (x, y) components."
msgstr "지정된 (x, y) 성분을 가지는 벡터를 돌려줍니다."

#. vec.args
#, fuzzy
msgid "x, y"
msgstr "엑스, 와이"

#. dot.name
#, fuzzy
msgid "dot"
msgstr "점"

#. dot.doc
#, fuzzy
msgid "The dot product (scalar product) of two vectors."
msgstr "두 벡터의 내적 (스칼라 곱)입니다."

#. dot.args
#, fuzzy
msgid "u, v"
msgstr "유, v"

#. exiter.name
#, fuzzy
msgid "quit"
msgstr "떠나다"

#. exiter.doc
#, fuzzy
msgid "Type quit() to leave."
msgstr "종료하려면 quit ()을 입력하십시오."

#. cls.name
#, fuzzy
msgid "cls"
msgstr "cls"

#. cls.doc
#, fuzzy
msgid "Clear screen"
msgstr "화면 지우기"
